<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:ignore="ExtraTranslation">
    <string name="selected_count">%d انتخاب</string>

    <string name="download_failed_msg">دانلود با خطای %d متوقف شد.</string>

    <string name="cool_english_time_notification_summary_text_0">این درس رو تا حالا تمرین نکرده‌ای.</string>
    <string name="cool_english_time_notification_summary_text_1">این درس رو تا حالا ۱ بار تمرین کرده‌ای.</string>
    <string name="cool_english_time_notification_summary_text_2">این درس رو تا حالا %d بار تمرین کرده‌ای.</string>

    <plurals name="pending_count">
        <item quantity="one"> %d بار تمرین باقی مانده</item>
        <item quantity="other"> %d بار تمرین باقی مانده</item>
    </plurals>

    <string name="about_alarms">تعدادی از وقت‌های آزادت در طول شبانه‌روز رو به یادگیری زبان اختصاص بده. مثلاً صبح زود که سوار مترو یا ماشین هستی تا به مقصد برسی، یا قبل از خواب، و یا موقع خوردن عصرونه! توصیه می‌کنم حداقل ۵ تا زنگ زبان انگلیسی ایجاد کن.</string>

    <string name="about_waiting_list_1">لیست درس‌هایی که توی زنگ‌های زبان انگلیسی آموزش می‌بینی، این‌جا میاد. هر درسی که دوست داشته باشی عمیقاً یاد بگیری رو می‌تونی به این لیست اضافه کنی:</string>
    <string name="about_waiting_list_2">کافیه از فهرست مجله، یا از داخل درس، منوی </string>
    <string name="about_waiting_list_3">“Add to Hot English Times”</string>
    <string name="about_waiting_list_4">رو انتخاب کنی.</string>

    <string name="about_saved_issues">فهرست مجله‌ها رو از برگه‌ی سمت راست ببین و هر کدوم‌ها رو که خواستی دانلود کن.</string>

    <string name="about_available_issues">دکمه رو بزن تا لیست به روز مجله‌ها رو از اینترنت دریافت کنی. هر دو هفته یک‌بار، یه شماره‌ی جدید برات آماده میشه!</string>

    <string name="about_completed_issues">وقتی همه درس‌های یه مجله رو به تعداد کافی تمرین کردی و مجله رو تموم کردی، اون رو به این‌جا منتقل کن. انگشت رو چند لحظه روی جلد مجله نگه دار تا گزینه‌های بیشتر رو ببینی.</string>

    <!-- Readme fragment -->
    <string name="previous"><b>قبلی</b></string>
    <string name="next"><b>بعدی</b></string>

    <string name="readme_intro_0">سلام دوست من!</string>
    <string name="readme_intro_1">دوست داری توی ۶ ماه یا کمتر، با اعتماد به نفس کامل انگلیسی صحبت کنی؟</string>
    <string name="readme_intro_2">مهارت کافی برای خوندن انگلیسی داری، اما نمی‌تونی به راحتی حرف بزنی؟</string>
    <string name="readme_intro_3">وقتی تلاش می‌کنی که انگلیسی بگی، برات <b>سخت</b> میشه و <b>استرس</b> می‌گیری؟</string>
    <string name="readme_intro_4">از کتاب‌های گرامر و آموزشگاه‌های زبان و کلاس‌های مدرسه <b>نا امید</b> هستی؟</string>
    <string name="readme_intro_5">تو تنها کسی نیستی که این شرایط رو داره! بیشتر دانش‌آموزان زبان این وضعیت رو تجربه می‌کنن.</string>
    <string name="readme_intro_6">من توی این مقاله، سیستمی رو برات توضیح می‌دم که من بر همون اساس ساخته شده‌ام؛ تا طوری زبان انگلیسی رو بهت یاد بدم که بتونی با مهارت، قدرت و اعتماد به نفس کامل، با انگیسی‌زبون‌های اصیل حرف بزنی و لذت ببری!</string>
    <string name="readme_intro_7">چرا موقعی که داری انگلیسی صحبت می‌کنی حس خوبی نداری؟</string>
    <string name="readme_intro_8">چرا نمی‌تونی راحت انگلیسی صحبت کنی؟ مشکل کجاست؟ مشکل با سیستم آموزشی مدرسه‌هاست: کتاب‌های درسی زبان، آموزش گرامر و لیست‌های بلندبالای لغت‌معنی‌ها.</string>
    <string name="readme_intro_9">کلاس‌های زبان، تو رو برای قبول شدن توی کنکور و امتحان‌های نهایی آماده می‌کنن؛ اما اون‌ها یاد نمی‌دن که چطوری فی‌البداهه و غیر ارادی حرف بزنی. به خاطر همینه که <b>بعد از هفت هشت سال زبان خوندن توی مدرسه و آموزشگاه</b> هنوز نمی‌تونیم قشنگ صحبت کنیم.</string>
    <string name="readme_intro_10">لازمه‌ی نتیجه‌ی بهتر، انتخاب یک راهِ بهتره</string>
    <string name="readme_intro_11">مسلماً اگه بخوای نتایج بهتری تو یادگیری زبان به دست بیاری، باید روش آموزشی‌ات رو تغییر بدی. روش من کمک می‌کنه که دانش‌آموزها انگلیسی رو روان و سریع و راحت صحبت کنن و بشنون. اون‌وقت تو می‌تونی توی مصاحبه‌های تحصیلی و شغلی خارجی موفق بشی؛ سفرهای جهانی داشته باشی؛ و حتی دوست‌های خارجی پیدا کنی! هنگام مکالمه هم قوت و آرامش همیشگی خودت رو خواهی داشت!</string>
    <string name="readme_intro_12">قوانین سیستم آموزشی من</string>
    <string name="readme_intro_13">توی کارت‌های بعدی این مقاله، قانون‌هایی نوشته شده که هنگام استفاده از من تو ملزم به پیروی از اون‌ها هستی! هفت تا کارت اومده؛ و توی هر کارت، یکی از این هفت قانون یادگیری زبان توضیح داده شده.</string>
    <string name="readme_intro_14">اگه موفق بشی این هفت تا قانون رو به کار ببری، کم‌کم روش یادگیری تو اصلاح میشه؛ و خواهی دید که چقدر سریع‌تر و عمیق‌تر داری به زبان انگلیسی مسلط میشی.</string>
    <string name="readme_intro_15">مهارت‌های شنیداری تو سریع‌تر رشد می‌کنه؛</string>
    <string name="readme_intro_16">مهارت صحبت کردن رو سریع‌تر به دست میاری؛</string>
    <string name="readme_intro_17">به گرامر هنگام صحبت کردن سریع‌تر مسلط میشی؛</string>
    <string name="readme_intro_18">لغت‌های جدید و جای به کار بردنشون رو سریع‌تر و راحت‌تر یاد می‌گیری.</string>
    <string name="readme_intro_19">این ۷ تا شرط رو به کار بگیر و روش آموزشی‌ات رو بهبود بده!</string>

    <string name="readme_rule_1_0">قانون ۱- جمله‌ها رو تمرین کن؛ نه کلمه‌ها رو!</string>
    <string name="readme_rule_1_1_1_1">می‌دونستی که روش کنونی آموزش زبان در مدارس و کلاس‌های آموزش زبان، در ۹۵٪ موارد، دانش‌آموز رو راضی نمی‌کنه و او رو به هدف مورد انتظارش نمی‌رسونه؟ فقط ۵٪ از دانش‌آموزان، سرانجام موفق میشن که راحت و طبیعی به زبان انگلیسی صحبت کنند. فقط ۵ درصد!</string>
    <string name="readme_rule_1_1_1_2">شاید تو هم تا حالا برای یاد گرفتن کلمه‌ها زمان زیادی گذاشته باشی. البته با من دیگه هرگز این کار رو ادامه نخواهی داد. چرا؟ چون <b>حفظ کردن کلمات یعنی هدر رفتن وقت</b>!</string>
    <string name="readme_rule_1_1_1_3">بله! کاملاً درست شنیدی! تلاش برای از بر کردن کلمه‌ها، روش درستی برای یادگیری زبان انگلیسی نیست. به جای اون، قاعده‌ی اول من رو به کار خواهی گرفت: <b>یادگیری و تمرین جمله‌ها و عبارت‌ها، به جای حفظ کردن کلمه‌ها</b>.</string>
    <string name="readme_rule_1_1_1_4">حفظ کردن کلمات رو برای همیشه کنار بذار! بله! انگلیسی‌زبان‌ها (مثل امریکایی‌ها) انگلیسی رو با حفظ کردن کلمات یاد نمی‌گیرن. <b>انگلیسی‌زبان‌های اصیل، مهارت انگلیسی رو با شنیدن و گفتن «عبارت‌ها و جمله‌ها» به دست میارن</b>. جمله یعنی یک «گروه» از کلمه‌های مناسب، که برای رسوندن درست یک مفهوم، کنار هم چیده شده‌اند. جالبه که وقتی تو عبارت‌ها رو یاد می‌گیری، گرامر و لغت‌ها رو هم به طور طبیعی یاد می‌گیری!</string>
    <string name="readme_rule_1_1_2">یادگیری صحیح لغت‌ها</string>
    <string name="readme_rule_1_1_3">دکتر جیمز  آشر نشون داده که یادگیری عبارت‌ها توسط مغز انسان، چهار برابر سریع‌تر از یادگیری کلمه‌ها و لغت‌ها هست. این یعنی این‌که وقتی ما جمله‌ها رو تمرین می‌کنیم، به طور غیر ارادی، کلمه‌ها رو هم با سرعت ۴ برابر سریع‌تر و عمیق‌تر یاد می‌گیریم. توی این پژوهش همچنین نشون داده شده که دانش‌آموزانی که روی عبارت‌ها تمرکز می‌کنن، <b>تو صحبت کردن هم قواعد زبان رو درست‌تر رعایت می‌کنن</b> :)</string>
    <string name="readme_rule_1_1_4">صحبت با لهجه‌ی درست</string>
    <string name="readme_rule_1_1_5_1">می‌دونید که شیرین صحبت کردن یعنی انتقال پیام به کمک «جمله‌ها و عبارات» و نه کلمات.</string>
    <string name="readme_rule_1_1_5_2">آهنگ مکالمه، بر اساس وقفه‌های مناسبی که بین کلمه‌ها ایجاد میشه به وجود میاد. انگلیسی‌زبان‌ها در صحبت کردن، بین عبارت‌ها وقفه‌های طبیعی ایجاد می‌کنن، تا انتقال پیام به شکل ملایم و دلنشین صورت بگیره! بنابراین، اگه تمرکز خودت رو روی عبارت‌ها و جمله‌ها قرار بدی، تلفظ لغات و آهنگ کنار هم چیدن اون‌ها توی جملات رو هم به شکل درست یاد می‌گیری.</string>
    <string name="readme_rule_1_1_5_3">پس نتیجه می‌گیریم که هیچ وقت کلمه حفظ نکن! اگه کلمه‌ای برات مهم بود، اون رو در کنار سایر کلمه‌های مرتبط ببین و بعد حفظ کن. همیشه کل یک عبارت رو مرور کن، نه کلماتش رو. من تضمین می‌کنم که این قانون ساده موجب میشه که:</string>
    <string name="readme_rule_1_2">موقع صحبت کردن، ناخودآگاه گرامر رو رعایت می‌کنی</string>
    <string name="readme_rule_1_3">لغت‌های زیادی یاد می‌گیری</string>
    <string name="readme_rule_1_4">توی تلفظ درست لغت‌ها و بیان شیرین عبارت‌ها ماهر میشی</string>

    <string name="readme_rule_2_1">قانون ۲- یادگیری گرامر رو کنار بگذار!</string>
    <string name="readme_rule_2_2">این قانون شماره‌ی ۲ و این یک قانون بزرگ است! تعجب‌آور بود؟!</string>
    <string name="readme_rule_2_3">قانون شماره‌ی دو، قاعده‌ای هستش که هر کسی رعایت بکنه، می‌تونه امیدوار باشه که توی کمتر از شش ماه به راحتی و با تسلط و اطمینان خاطر، انگلیسی صحبت کنه!</string>
    <string name="readme_rule_2_4">کتاب‌های آموزش گرامر رو رها کن. وقت رو هدر نده! قواعد گرامر به شما یاد می‌دن که درباره‌ی انگلیسی «فکر» کنی؛ اما <b>تو می‌خواهی «اتوماتیک و بدون فکر کردن» انگلیسی صحبت کنی</b>. پس گرامر خوندن تو رو به بی‌راهه می‌بره!</string>
    <string name="readme_rule_2_5">تو با من انگلیسی روان رو بدون آموزش گرامر یاد می‌گیری. و البته مطالب شیرین و گوناگون این مجله، تجربه‌ی ناخوشایند یادگیری گرامر رو از ذهنت پاک می‌کنه؛ و عوضش انگلیسی طبیعی و غیر ارادی بهت آموزش میده. زبان انگلیسی، یه فرمول نیست که قرار باشه حفظش کنی؛ زبان انگلیسی و البته هر زبان دیگه، یه مهارته که باید بتونی <b>بی‌درنگ</b> و <b>بی‌زحمت</b> ازش استفاده کنی. پس قانون دوم میشه:</string>
    <string name="readme_rule_2_6">یادگیری گرامر رو کنار بگذار!</string>

    <string name="one">-۱</string>
    <string name="two">-۲</string>
    <string name="three">-۳</string>
    <string name="four">-۴</string>
    <string name="five">-۵</string>
    <string name="six">-۶</string>
    <string name="seven">-۷</string>

    <string name="readme_slogan_1">سوگندنامه</string>
    <string name="readme_slogan_2">ما بهترین کاری رو که بتوانیم، انجام می‌دهیم.</string>
    <string name="readme_slogan_3">ما راه درست را انتخاب می‌کنیم.</string>
    <string name="readme_slogan_4">ما دلسوزی خود را به همدیگر ابراز می‌کنیم.</string>
    <string name="readme_slogan_5">آرمان‌ها</string>
    <string name="readme_slogan_6">کشف فرصت‌ها و راه‌های جدید برای رشد</string>
    <string name="readme_slogan_7">ارمغان صمیمیت، انرژی مثبت و شادی برای دانش‌آموزان</string>
    <string name="readme_slogan_8">حرکت با شهامت در راه‌هایی که تاکنون امتحان نکرده‌ایم.</string>
    <string name="readme_slogan_9">ارزش‌ها</string>
    <string name="readme_slogan_10">وفاداری برای هدف</string>
    <string name="readme_slogan_11">شور و شوق در یادگیری</string>
    <string name="readme_slogan_12">رشد پایدار و ماندگار</string>
    <string name="readme_slogan_13">همکاری</string>
    <string name="readme_slogan_14">اعتماد به نفس</string>
    <string name="readme_slogan_15">پایداری</string>
    <string name="readme_slogan_16">رهبری مثبت و کارگشا</string>

    <string name="readme_rule_3_1">قانون ۳- (مهمترین قانون) اول گوش بده!</string>
    <string name="readme_rule_3_2">اگه می‌خواهی بتونی توی کمتر از شش ماه با خیال راحت انگلیسی صحبت کنی، پس لازمه که این قانون رو رعایت کنی. می‌دونی که خیلی از مدرسه‌ها و آموزشگاه‌ها این قضیه رو بی‌خیال میشن!</string>
    <string name="readme_rule_3_3"><b>اول گوش بده.\nاول گوش بده.\nاول گوش بده.</b></string>
    <string name="readme_rule_3_4">باید <b>هر روز</b> انگلیسی گوش بدی. باید به <b>انگلیسی شفاهی</b> و <b>انگلیسی اصیل</b> گوش بدی. برای زبان یاد گرفتن، کتاب نخون! این رمز موفقیت تو برای راحت صحبت کردن به زبان انگلیسی است! هر روز انگلیسی گوش بده. روزی دست کم پنچ بار انگلیسی گوش بده. کتاب آموزش زبان رو رها کن. با گوش‌هات زبان یاد بگیر، نه با چشم‌هات!</string>
    <string name="readme_rule_3_5">بیشترین تمرکز خودت رو روی <b>گوش دادن</b> قرار بده. اینطوری قدرت صحبت کردن تو هم به طور غیر ارادی زیاد میشه. این کلید موفقیت در مکالمه به زبان انگلیسی هست.</string>
    <string name="readme_rule_3_6"><b>نکته مهم-</b> موقعی که داری یکی از درس‌های من رو گوش می‌کنی، هرگز به متن نگاه نکن. سعی کن حداقل پنج بار به صوت گوش بدی و روش تمرکز کنی و هر چی می‌تونی ازش برداشت کنی. بعدش می‌تونی متن رو ببینی و اون رو با چیزی که خودت متوجه شدی مقایسه کنی و معنی عبارت‌های جدیدش رو ببینی. تمرین‌هایی که ابتدای درس میاد، واسه اینه که موضوع درس رو برات روشن کنه. اگه اون‌ها رو جدی بگیری، موقع گوش دادن مهارت خیلی بیشتری خواهی داشت.</string>

    <string name="readme_rule_4_1">قانون ۴- آهسته و عمیق تلاش کن.</string>
    <string name="readme_rule_4_2">نامه‌ی هیون، یه دانش‌آموز از کره جنوبی رو بخونیم:</string>
    <string name="readme_rule_4_3">”من یک دانش‌آموز جدی هستم. در دوره‌ی آموزش زبان انگلیسی که در کشورم داشتم، بیش از ۱۰,۰۰۰ لغت انگلیسی رو برای کنکور حفظ کردم. ده هزار! اما مشکل اینجا بود که&#8230; من نمی‌تونستم اون‌ها رو به کار ببرم. من تونستم توی کنکور قبول بشم؛ اما نمی‌تونستم صحبت انگلیسی‌زبان‌ها رو بفهمم.“</string>
    <string name="readme_rule_4_4">بهترین راه یادگیری، تمرین به شکل «آهسته» و «عمیق» است.</string>
    <string name="readme_rule_4_5">هیون تونست تعداد خیلی زیادی لغت رو توی مدت کوتاه یاد بگیره. به خاطر همین بود که چیزهایی که این دانش‌آموز به دست آورد، سطحی و زودگذر بودند؛ و خیلی زود از حافظه‌اش فرار کردند.</string>
    <string name="readme_rule_4_6">کلید مهارت در صحبت روان به زبان انگلیسی، اینه که کلمات و جمله‌ها رو به طور <b>عمیق</b> یاد بگیریم.</string>
    <string name="readme_rule_4_7">این که معنی لغت‌ها رو حفظ کنیم کافی نیست. این که برای امتحان و کنکور خودمون رو آماده کنیم کافی نیست. باید عبارت‌ها و مفاهیم رو به شکل عمیق به مغز بسپاریم.</string>
    <string name="readme_rule_4_8">برای اینکه بتونیم راحت و روان انگلیسی صحبت کنیم، باید هر درس آموزشی رو بارها و بارها تمرین کنیم. چطوری میشه انگلیسی رو عمیق یاد گرفت؟ اینطوری: <b>هر درس آموزشی رو چندین مرتبه گوش بده. اگه داری یه کتاب صوتی (audio book) می‌خونی، فصل اولش رو ۳۰ بار گوش بده، قبل از اینکه بری سراغ فصل دوم! روزی ۵ بار اون فصل رو گوش بده و تمرین کن. واسه ۶ روز پشت سر هم این کار رو تکرار کن. عجله نکن! هول نشو! مسابقه‌ای در کار نیست! حفظ کردن تعداد زیادی کلمه، بدون اینکه جایگاه اون‌ها رو در عمل بدونی و نتونی توی یه مکالمه‌ی واقعی ازشون استفاده‌ی درستی بکنی، به درد نمی‌خوره.</b></string>
    <string name="readme_rule_4_9">این رو هم به خاطر داشته باش که قبل از اینکه یه درس رو به تعداد لازم گوش بدی و تمرین کنی، هرگز سراغ درس بعدی نرو.</string>

    <string name="readme_rule_5_1">قانون ۵- داستان رو از چشم‌اندازهای گوناگون تمرین کن.</string>
    <string name="readme_rule_5_2">یادت هست که توی قانون دوم گفتم که گرامر رو کنار بگذار؟ صد البته لازمه که گرامر درست رو رعایت بکنی.</string>
    <string name="readme_rule_5_3">حتماً می‌پرسی چه‌جوری میشه بدون این‌که قواعد گرامر رو خونده باشم، گرامر درست رو رعایت کنم؟ سؤال خوبیه! و من الآن جوابش رو میگم.</string>
    <string name="readme_rule_5_4">افرادی هستن که میگن ما دوست داریم قواعد گرامری رو بخونیم و یاد بگیریم. این دسته لابد دوست هم دارن که دندون‌هاشون رو بسپرن به دست دندون‌پزشک ;) برای هر کس دیگه، خوندن گرامر یه کار کسل کننده و به درد نخور به حساب میاد.</string>
    <string name="readme_rule_5_5">ماجرا</string>
    <string name="readme_rule_5_6">میوکی تو قواعد گرامری خودش رو خوب نشون داد. او همه‌ی قواعد گرامر رو می‌دونست. ولی یه مشکلی براش وجود داشت. این دختر نمی‌تونست قواعد گرامری رو توی یه مکالمه‌ی واقعی به کار ببره. مفهوم زمان‌های «گذشته» و «حال» و «آینده» رو می‌دونست؛ اما وقتی حرف می‌زد، می‌گفت:</string>
    <string name="readme_rule_5_7"><i>“Yesterday I GO to school”</i></string>
    <string name="readme_rule_5_8">میوکی کلافه شده بود. نمره‌اش تو امتحان‌های گرامر عالی بود. اما مهارت گفتاری‌اش اصلاً راضی کننده نبود. میوکی گفت: </string>
    <string name="readme_rule_5_9">”من همه‌ی قواعد گرامر رو بلد بودم. اما نمی‌تونستم خوب صحبت کنم. من گرامر رو «احساس» نمی‌کردم. اما حالا که قانون پنجم رو به کار بستم، گرامر رو عمیقاً احساس می‌کنم و درست استفاده می‌کنم. حالا موقع حرف زدن هم گرامر خیلی خوبی دارم. یعنی به گرامر درست اصلاً فکر نمی‌کنم؛ خودش به طور غیر ارادی به زبون من میاد. مرسی!“</string>
    <string name="readme_rule_5_10">میوکی خوندن قواعد گرامری رو ترک کرد و از اون پس، گرامر رو به شکل طبیعی‌اش یاد گرفت. به این روش:</string>
    <string name="readme_rule_5_11">به یک داستان که مثلاً به زمان «حال» گفته میشه خوب گوش بده. چند روز و روزی چندین بار بهش گوش بده. بعدش همون داستان رو به شکل دیگه‌ای گوش بده: طوری که انگار اتفاقات داستان مربوط به «ده سال پیش» میشه. این‌طوری فعل «گذشته» رو عمیقاً یاد می‌گیری و حس می‌کنی. حالا داستان رو مثلاً با چشم‌انداز «از سال ۲۰۰۴ تا حالا» گوش بده. این‌طوری با افعال «حال استمراری» هم عمیقاً آشنا میشی. بعدش چند بار دیگه هم داستان رو با چشم‌انداز «سال آینده» گوش بده. حالا فعل «آینده» رو هم یاد می‌گیری و احساس می‌کنی. بنابراین، راه یاد گرفتن گرامر میشه:</string>
    <string name="readme_rule_5_12">داستان رو از چشم‌اندازهای گوناگون تمرین کن.</string>
    <string name="readme_rule_5_13">یه درس زبان انگلیسی رو که می‌خونی، برای همه‌ی چشم‌اندازها تمرین‌اش کن. می‌تونی از معلم‌ات یا از دوستت کمک بگیری. بعد از اینکه داستان رو گوش دادی، اون رو با یه چشم‌انداز دیگه تکرار کن. چند بار دوستت بخونه و تو گوش بده؛ چند بار هم تو بخون و دوستت گوش بده. هم گوش بده و هم بگو. برای هر درس، این کار رو چند روز و هر روز چند بار ادامه بده.</string>

    <string name="readme_rule_6_1">قانون ۶- فقط انگلیسی زنده رو گوش بده.</string>
    <string name="readme_rule_6_2">مگدلیو اهل ونزوئلا برای ۵ سال زبان انگلیسی رو تمرین می‌کرد. معلم‌ها می‌گفتند که این پسر قوی و لایق سطح زبان پیشرفته هست. وقتی مگدلیو به امریکا رفت، هیجان‌زده بود و مشتاق این‌که با امریکایی‌ها مکالمه کنه. او آماده بود. او نامه نوشته که:</string>
    <string name="readme_rule_6_3">”یه روز بالاخره تصمیم گرفتم که با یه خانم امریکایی حرف بزنم. اون روز همه چیز عوض شد&#8230; اون خانم شروع کرد به صحبت کردن و من هیچ چی نمی‌فهمیدم. هیچی! لهجه‌ی ایشون و تلفظ کلماتش با اون‌هایی که من از CD و نوارهای آموزشی یاد گرفته بودم کاملاً متفاوت بود. ایشون اصطلاحات عامیانه و عبارت‌های غیر رسمی زیادی به کار می‌برد. من کاملاً گیج شده بودم. اون‌جا بود که فهمیدم من باید زبان انگلیسی اصیل رو یاد می‌گرفتم!“</string>
    <string name="readme_rule_6_4">تو باید انگلیسی زنده و واقعی رو یاد بگیری.</string>
    <string name="readme_rule_6_5">به مگدلیو گفته بودن که زبان انگلیسی رو با کمک CD و نوارهای آموزش زبان و سایر ابزارهای آموزش زبان یاد بگیره. این کار رو متوقف کن! کتاب‌های آموزش زبان و CD و نوارهایی که برای آموزش زبان تهیه میشن رو فراموش کن. انگلیسی واقعی گوش بده.</string>
    <string name="readme_rule_6_6">اگه میخواهی انگلیسی واقعی رو یاد بگیری، باید چیزی رو بخونی که انگلیسی‌زبون‌ها هم می‌خونن؛ باید چیزی رو گوش بدی که خود انگلیسی‌زبون‌ها هم گوش میدن؛ همون محیطی که انگلیسی‌زبون‌ها توش قرار دارن رو باید برای خودت مهیا کنی. مکالمه‌هایی که اون‌ها با هم دارن، فیلم‌های زبان اصلی، کتاب‌های انگلیسی (نه آموزشی)، روزنامه‌ها و مجله‌هایی که خودشون هم می‌خونن، کلیپ‌های تلویزیونی و چیزهای دیگه از این دست رو برای خودت فراهم کن.</string>
    <string name="readme_rule_6_7">فقط انگلیسی زنده رو گوش کن!</string>
    <string name="readme_rule_6_8">چطوری باید انگلیسی اصیل و زنده رو یاد بگیرم؟‌ خیلی ساده: خوندن کتاب‌های آموزش زبان و CD های آموزشی رو قطع کن. و در عوض، همون چیزهایی رو گوش بده که خودشون هم گوش میدن؛ و همون چیزهایی رو بخون که خودشون هم می‌خونن. به روز باش! مگدلیو روش خودش رو عوض کرد و خیلی زود تونست با انگلیسی‌زبون‌های بومی ارتباط برقرار کنه. مطمئناً که تو هم می‌تونی!</string>

    <string name="readme_rule_7_1">قانون ۷- پرسش‌های انگلیسی گوش کن و بلند پاسخ بده.</string>
    <string name="readme_rule_7_2">این قانون آخره!</string>
    <string name="readme_rule_7_3">آدم ماهر موقع انگلیسی حرف زدن، توی همون زبان فکر می‌کنه؛ نه این‌که به زبون فارسی فکر کنه و بعد برای گفتنشون، اون‌ها رو به انگلیسی ترجمه کنه. آدم موفق، موقع حرف زدن به گرامر هم فکر نمی‌کنه و خیلی طبیعی و فی‌البداهه و روان منظور خودش رو منتقل می‌کنه. برای به دست آوردن قدرت مکالمه‌ی انگلیسی توی ۶ ماه یا کمتر، باید به نقطه‌ای برسی که بتونی توی همون زبون انگلیسی <b>فکر</b> کنی.</string>
    <string name="readme_rule_7_4">ماجرا</string>
    <string name="readme_rule_7_5">برای اِمی یه مشکل درست شده بود. توی حرف زدن به انگلیسی خیلی کند عمل می‌کرد و نمی‌تونست سؤال‌ها رو سریع جواب بده. این دختر ژاپنی تلاش کرد مشکلش رو اینطوری حل کنه: سی‌دی و نوارهای متنوعی تهیه کرد و تلاش کرد که بعد از گوش دادن هر عبارت، عین همون عبارت رو با صدای بلند خودش تکرار کنه تا توانایی گفتاری خودش رو تقویت کنه.</string>
    <string name="readme_rule_7_6">بعداً من بهش تذکر دادم که «گوش دادن و تکرار کردن» رو دیگه ادامه نده. تو که پرنده نیستی! وقتی شنیده‌ها رو تکرار می‌کنی، فقط داری صدای گوینده رو کپی می‌کنی&#8230; دقیقاً همون کاری که طوطی انجام میده!</string>
    <string name="readme_rule_7_7">من بهش یاد دادم که اگه می‌خوای گفتارت رو تقویت کنی، پرسش‌های انگلیسی گوش کن و بلند پاسخ بده. در واقع وقتی تو یه سؤال رو میخوای پاسخ بدی، ناخودآگاه مجبور میشی که توی انگلیسی فکرهات رو بکنی! مخصوصاً وقتی مجبور باشی سریع جواب سؤال رو بدی! اِمی سفارش من رو جدی گرفت و بعد از ۶ ماه مهارت گفتاری سریع و بسیار خوبی به دست آورد. حالا او می‌تونه اتوماتیک و روان حرف بزنه!</string>
    <string name="readme_rule_7_8">”باورم نمیشه از موقعی که دارم سؤال‌های انگلیسی رو بلند برای خودم جواب میدم، چه معجزه‌ای روی من می‌کنه! گفتارم خیلی قوی شده. الآن دیگه منظور سؤال گوینده رو راحت می‌فهمم و بدون اینکه مکث کنم می‌تونم جواب بدم!“</string>
    <string name="readme_rule_7_9">پرسش‌های انگلیسی گوش کن و بلند پاسخ بده.</string>
    <string name="readme_rule_7_10">حالا دقیقاً منظور از این قانون چیه؟ بعد از گوش دادن به درس، حالا معلم درس رو به شکل سؤالی مطرح می‌کنه. یعنی هر جمله از درس رو دوباره به شکل سؤالی ازت می‌پرسه. سؤال‌ها خیلی آسونن. اینکه تلاش کنی دائم جواب پرسش‌ها رو بدی، تو رو مجبور میکنه که توی انگلیسی به جواب سؤال فکر کنی! از اون‌جا که معلم داره تند و پشت سر هم ازت سؤال می‌پرسه، تو فرصت نمی‌کنی به گرامر فکر کنی و تمرین میکنی که سریع عکس‌العمل نشون بدی! بنابراین حرف زدن تو کم‌کم اتوماتیک میشه. </string>
    <string name="readme_rule_7_11">بهتره از کسی که تو انگلیسی مهارت خوبی داره به عنوان پرسش‌کننده کمک بگیری. اگه کسی نبود، از دوستت کمک بخواه! سؤال‌های متنوع از درسی که داشتید بسازید. از همه‌ی عبارت‌های درس سؤال بسازید. مثلاً کی این کار رو کرد؟ چرا این کار رو کرد؟ اصلاً چی‌کار کرد؟! چه موقع اون کار رو کرد؟ می‌بینی؟ سؤال‌ها ساده‌ان و باید سریع بهشون پاسخ بدی. این کار رو تمرین کن و خواهی دید که چه مهارتی پیدا می‌کنی که فی‌البداهه انگلیسی حرف بزنی. </string>

    <!--<string name="price">قیمت نسخه‌ی کامل: %s</string>-->

    <string name="download_progress">%1$s \\ %2$s</string>

    <string name="iab_response_result_error">خطای نامشخص؛ لطفاً چند دقیقه بعد تلاش کنید.</string>

    <string name="glossary_popup_tooltip">کلمه‌ها و عبارت‌های تازه، به طور <b>برجسته</b> نوشته شده‌اند. روی اون‌ها بزن تا معنی رو ببینی!</string>
    <string name="tooltip_title">می‌دونستی که&#8230;</string>
    <string name="listen_first_popup_tooltip">راه درست یادگیری اینه که قبل از دیدن متن، چندین بار فقط گوش بدی. حالا ۷ قانون یادگیری زبان رو بخون!</string>
    <string name="listen_first_popup_tooltip_title">اول گوش بده!</string>
    <string name="hot_english_times_tooltip">تعدادی از وقت‌های آزاد خودت رو به یادگیری زبان اختصاص بده؛ تا من تو رو برای بادگیری زبان هدایت کنم!</string>
    <string name="hot_english_times_tooltip_title">زنگ زبان</string>
    <string name="volume_nav_tooltip">موقعی که نمایش‌گر خاموش هست، با <b>دکمه‌های تنظیم صدا</b> می‌تونی پخش صوت رو جلو و عقب کنی!\nتنظیمات برنامه رو ببین.</string>

    <string name="close">باشه</string>
    <string name="later">بعداً</string>
</resources>